中國珪藻土墊致癌 台宜得利全下架 241萬件流市面 淘寶仍有售

節錄

中國珪藻土墊致癌 台宜得利全下架
241萬件流市面 淘寶仍有售

■珪藻土浴室踏墊近年大受歡迎。互聯網

近年興起一款名為珪藻土的浴室踏墊，濕淋淋的雙腳一踩即乾。惟日本日用品大廠宜得利家居（NITORI）出售的浴室踏墊等九款珪藻土產品，被驗出可能含超標石棉，有致癌隱患，廠商已呼籲停用。據悉，涉事九款產品全由中國製造，已售出逾241萬件；淘寶商家仍有出售部份問題產品。台灣宜得利家居則表示，問題商品已全數下架。

相關新聞：「呼吸的土」吸水力強 難洗忌油煙

日本放送協會等媒體報道，被懷疑含有超標石棉的九款產品為浴室踏墊或杯墊，最早從四年前起已推出市面。日本政府厚生勞動省表示，商品全部是中國製造，截至目前為止，已在市場售出逾241萬件，但稱在一般使用下不必擔心，如果民眾自行切割或打磨踏墊的話，就有可能造成石棉飛散。根據世衞資訊，吸入石棉纖維可致嚴重疾病，如肺癌及間皮瘤。

日追查其他製品是否含毒

宜得利事後已呼籲消費者停用該批商品，在回收方案公佈前，要先放進膠袋保管，。。。。。。。

宜得利除了日本外，在中國大陸及台灣均有分店。。。。。。。。。。。。。

大陸雖已經全面禁止使用閃石類石棉，。。。。。。。。。

《蘋果》記者/NHK

用支那產品=慢性自殺